{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008061",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고성 문암리 유적"
    },
    "text": "高城門岩里遺跡 (고성 문암리 유적)\\n\n江原特別自治道 高城郡竹岩面文岩里1番地以外\\n\nこの遺跡は2001年2月5日に史跡に指定されました。保護面積は5万4438㎡で、キム·ビョンオク氏などが所有し、高城郡で管理されています。場所は東海岸から約400m離れた丘陵地の南側斜面の砂丘に形成されています。これまで発見された新石器時代の遺跡の中で最も北に位置しています。この地域周辺には鉄器時代初期の遺跡が広がり、さまざまな時代にわたって形成されたと推測されています。発掘調査の結果、この地域では遺物の含まれた層と新石器時代の文化層が見つかりました。住居や野外炉の遺構、結合式釣り針など100点余りの土器や石器などが発掘されました。 新石器時代の文化層からは、点列文や平底鉢型土器彫刻のある土器、さらに磨製石器である口角部分に点を結んだ石器や石矢じり、砥石などが出土しました。また、東海岸で初めて表面に粘土を重ねて模様を作った灰褐色調の土器なども見つかりました。発掘された遺構と遺物から見ると、国内で最も重要な新石器遺跡である襄陽烏山里遺跡で見つかった遺物と似た年代のものとされており、最下層で発見された遺構はさらに古いものと推定されています。この遺跡は、東海岸地方の先史時代の文化像や変遷過程、そして韓半島東北地方と中国の東北地方、ロシアのアムール川沿岸を含む北東アジアの新石器文化や韓半島先史人の源流と移動経路、当時の文化伝播過程などを明らかにする上で重要な遺跡です。",
    "QA": [
        {
            "question": "遺跡の名前は何ですか？",
            "answer": "高城門岩里遺跡"
        },
        {
            "question": "遺跡の指定日はいつですか？",
            "answer": "2001年2月5日"
        },
        {
            "question": "遺跡の保護面積はどれくらいですか？",
            "answer": "5万4438㎡"
        },
        {
            "question": "遺跡の所有者は誰ですか？",
            "answer": "キム·ビョンオク氏など"
        },
        {
            "question": "遺跡はどの市に位置していますか？",
            "answer": "高城郡"
        },
        {
            "question": "遺跡の管理は誰が行っていますか？",
            "answer": "高城郡"
        },
        {
            "question": "遺跡の場所はどこですか？",
            "answer": "東海岸から約400m離れた丘陵地の南側斜面の砂丘に形成されています"
        },
        {
            "question": "遺跡で何が見つかりましたか？",
            "answer": "住居や野外炉の遺構、土器や石器など100点余りが発掘されました"
        },
        {
            "question": "遺跡の文化層からどんな遺物が見つかりましたか？",
            "answer": "点列文や平底鉢型土器彫刻、磨製石器などが出土しました"
        },
        {
            "question": "遺跡はどの時代のものですか？",
            "answer": "新石器時代"
        },
        {
            "question": "この遺跡はなぜ重要なのですか？",
            "answer": "東海岸地方の先史時代の文化像や変遷過程、韓半島先史人の源流と移動経路、当時の文化伝播過程などを明らかにする上で重要な遺跡です"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 466,
        "QA": 264
    }
}